В основному виділяють чотири основні методології:
    - git;
    - github;
    - gitlab;
    - one flow;

1. Git Flow - створив Vincent Driessen в 2010, основна відокремлююча річ цієї методології в тому, що для розробки використовують дві головні гілки "develop" та "main". 
 
 Від гілки "develop" відбранчовуються гілки для релізної версії - "release", гілки для основних змін "feature".
 Гілка "hotfix" створюється тілки з продакшн гілки "main" та пушиться тільки в неї.

Переваги використання  Git Flow методології:
    - зручна для великих проєктів з різними версіями;
    - ніякі баги не попадають в релізну версію гілки для продакшн коду.
    - використання такого паттерну іменування гілок полегшує розуміння для чого окрема гілка.

 Недоліки:
    - історія гіт може стати нечитабельною.
    - не зручний для проектів з однією версією продукту, та для маленьких проектів в загалому.
    - розподіл на дві основні гілки "develop" та "main" може заважати швидкому використанню CI/CD.




 2. GitHub Flow - створена гітхабом в 2011 році та має 6 принципів:
    - все що в гілці "main" можно деплоїти;
    - щоб над чимось працювати просто створіть зрозумілу гілку з "main" та починайте роботу;
    - локально закомітьтесь в цій гілці та постійно пушіть туди зміни;
    - якщо потрібен фід-бек або вже хочете мерджити гілку з "main" робіть "pull-request";
    - після апруву на пулл реквест, мерджіть у "main";
    - негайно деплоїти зміни в проєкт;

Переваги:
    - френдлі до CI/CD;
    - легша альтернатива для Git Flow;
    - зручно для маленьких проектів з однією версією;

Недоліки:
    - продакш коду в "main" легше стати не стабільним;
    - немає релізної версії, одразу продакш;
    - не зручний для великих проектів з великою кількістю версій продукту;
    - менше стейджів для виявлення багів, релізних версій і тд.



3. GitLab Flow - створена GitLab у 2014 році. 
Основна різниця між GitHub Flow, тим що у GitLab Flow ще існують дві гілки "staing" / "pre-production" та "production", які використовуються для готового коду та релізу.
Основна робота відбуваєтся в "main" та гілками які створюються з неї, пушаться назад та після цього йдуть на пре-продакш, тестяться на баги, та з гілки "pre-production" мержиться проєкт в "production".

GitLab Flow має 11 принципів:
    - використовуй "feature" бранчі, нічого не коміть в "main";
    - тестуй всі комміти одразу, а не тільки на гілці "main";
    - використовую всі тести на всіх комітах;
    - код ревью перед мержом до "main", не після;
    - автоматичні деплойменти, засновані на бранчах та тегах;
    - теги встановленні юзером, не CI;
    - релізи засновані на тегах;
    - запушені коміти ніколи не rebased;
    - все роби з "main", теги також;
    - хотфікси з "main" спершу, а потім вже на релізних бранчах;
    - коміти повинні бути інформативні та відображати суть зробленого;

Переваги:
    - CI/CD;
    - історія гіт буде чистіша, меньш брудною та читабильнішою;
    - ідеальна для однієї версії продукту;

Недоліки:
    - більш тяжкіша за github flow в створенні та розумінні;
    - може стати такою ж тяжкою як і git fllow, коли буде використана для великої кількості версій продукту;


4. One Flow - 2015, створена gitflow але вважається поганою.
Основна ціль ван флоу, те що коженн новий релізний продукт створюється на основі попереденього релізу. Різниця між GitFlow - немає гілки "develop".

Переваги:
    - історія гіт буде чистіша, меньш брудною та читабильнішою;
    - гнучна до командних рішень;
    - ідеальна для однієї версії продукту;

Недоліки:
    - не рекомендована для проектів з CD/CD;
    - проблеми з CI у майбутньому;
    - не рекомендована для маленьких проектів з однією версією;
